%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Ces fichiers sont publiées sous les licences suivantes, au choix :
%
% * LaTeX Project Public License [lppl], version 1.3c ou supérieure ;
% * Do What The Fuck You Want To Public License (wtfpl) ou sa traduction française la Licence Publique Rien À Branler [lprab] ;
% * CC0 1.0 universel [cc0]
% * versé dans le domaine public, dans les législations qui le permettent (ce qui n'est pas le cas de la France).
%
% [lppl] http://latex-project.org/lppl/
% [wtfpl] http://www.wtfpl.net
% [lprab] ttp://sam.zoy.org/lprab
% [cc0] https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\makeatletter
\@ifpackageloaded{xcolor}{
  % Déjà chargé
}{
  \RequirePackage[usenames,dvipsnames,table]{xcolor}
}

\@ifclassloaded{article}{
  \pagestyle{empty}
}{
  %
}
\makeatother

\RequirePackage{textcomp}
\RequirePackage{fontspec}
\RequirePackage{polyglossia}
\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}{\setdefaultlanguage{french}}{\setdefaultlanguage[frenchitemlabels]{french}}
\makeatother
\RequirePackage{csquotes}
\RequirePackage{lmodern}
\RequirePackage{etoolbox}
\RequirePackage{eurosym}
\RequirePackage{calc}
\RequirePackage{booktabs}

% Unités
\RequirePackage{siunitx}
\sisetup{locale = FR,
  detect-all,
  group-minimum-digits=4,
}

\RequirePackage{numprint}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\RequirePackage{hyperref}
\hypersetup{
  unicode=true,           % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
  urlcolor=cyan,           % color of external links
  hidelinks,
}

\makeatletter
\@ifclassloaded{beamer}
{
}{
  \RequirePackage[inline, shortlabels]{enumitem}
  \setlist{itemsep=0pt, parsep=0pt}
}
\makeatother

% Compléter les trous
\IfFileExists{cloze.sty}{
  \RequirePackage{cloze}
  \clozesetfont{\large}
  \clozehide
  \newcommand{\blanc}[1]{%
    \ifmmode%
      \textcolor{white}{##1}%
    \else%
      \cloze{##1}%
    \fi%
  }
}{
  \RequirePackage[normalem]{ulem}
  \newcommand\whiteuline{\bgroup\color{white}\markoverwith{\textcolor{black}{\rule[-0.5ex]{2pt}{0.4pt}}}\ULon}
  \newcommand{\blanc}[1]{\whiteuline{\large ##1}}
}

% Année scolaire courante
\makeatletter
\newcounter{@year@}
\setcounter{@year@}{\the\year}
\newcommand\@nextyear@{%
  \addtocounter{@year@}{1}%
  \the@year@%
  \addtocounter{@year@}{-1}%
}
\newcommand\@previousyear@{%
  \addtocounter{@year@}{-1}%
  \the@year@%
  \addtocounter{@year@}{1}%
}
\newcommand\anneescolaire{
  \ifnumless{\the\month}{8}{%
    \@previousyear@{} --- \the@year@%
  }{%
    \the@year@{} --- \@nextyear@%
  }%
}
\date{\anneescolaire}
\makeatother

% Pas de saut de paragraphe
\setlength{\parindent}{0pt}

% Point médian
\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}
